%@Titre: Polynésie -- 2005
\par{\em L'unité de longueur est le centimètre}
\par $\cal{C}$ est un cercle de 2,6~cm de rayon. Le segment $[MN]$ est un diamètre de ce cercle. $P$ est un point du cercle tel que $MP=2$.
\begin{myenumerate}
\item Construire la figure.
\item Démontrer que le triangle $MNP$ est rectangle en $P$.
\item Calculer la longueur $PN$.
\item
\begin{enumerate}
\item Calculer le cosinus de l'angle $\widehat{NMP}$. Arrondir le résultat au millième.
\item En déduire la mesure de l'angle $\widehat{NMP}$ arrondie au degré.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}